Tituli catechesium
1.1 Κατήχησις εἰσαγωγικὴ τοῖς τῶ βαπτίσματι προσελθοῦσι. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ
Ἡσαΐου· λούσασθε καθαροὶ γένεσθε καὶ τὰ ἑξῆς. 1.2 Κατήχησις περὶ μετανοίας καὶ
ἀφέσεως ἁμαρτιῶν, καὶ περὶ ἀντικειμένου. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ Ἰεζεκιὴλ
δικαιοσύνη δικαίου ἐπ' αὐτὸν ἔσται καὶ τὰ ἑξῆς. 1.3 Κατήχησις περὶ βαπτίσματος καὶ
ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς ῥωμαίους· ἢ ἀγνοεῖτε ὅτι ὅσοι ἐβαπτίσθημεν εἰς χν ιν. καὶ τὰ
ἑξῆς. 1.4 Κατήχησις περὶ τῶν δέκα δογμάτων ἀγροθιγῶς. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς
κολοσσαεῖς. βλέπετε μήτις ὑμᾶς ἔσται ὁ συλαγωγῶν καὶ τὰ ἑξῆς. 1.5 Κατήχησις περὶ
πίστεως. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς ἑβραίους· ἔστιν δὲ πίστις ἐλπιζομένων
ὑπόστασις καὶ τὰ ἑξῆς. 1.6 Κατήχησις περὶ θυ μοναρχίας εἰς τὸ πιστεύω εἰς ἕνα θν καὶ
κατὰ αἱρέσεων. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ ἡσαΐου· ἐγκαινίζεσθε πρόσμε νῆσοι καὶ τὰ
ἑξῆς. 1.7 Κατήχησις περὶ πρς καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρ ἐφεσίους· τούτου χάριν
κάμπτω τὰ γόνατάμου πρὸς τὸν πρα καὶ τὰ ἑξῆς. 1.8 Κατήχησις περὶ παντοκράτορος.
καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ ἱερεμίου· ὁ θς ὁ μέγας καὶ ὁ ἰσχυρὸς κς. καὶ τὰ ἑξῆς. 1.9
Κατήχησις εἰς τὸ ποιητὴν οὐρανοῦ καὶ γῆς ὁρατῶν τε πάντων καὶ ἀοράτων. καὶ
ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ ἰώβ· τίς οὗτος ὁ κρύπτωνμε βουλὴν καὶ τὰ ἑξῆς. 1.10 Κατήχησις
εἰς τὸ καὶ εἰς ἕνα κν ἰν χν. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς κορινθίους α· καὶ γὰρ εἴπερ
εἰσὶ λεγόμενοι θεοί. καὶ τὰ ἑξῆς. 1.11 Κατήχησις περὶ τῆς ἐκ πρς τοῦ ὑιοῦ γεννήσεως
πρὸ ἀιώνων καὶ θεότητος αὐτοῦ, καὶ εἰς τὸ δι' οὗ τὰ πάντα. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς
πρὸς ἑβραίους ἐπιστολ πολυμερῶς καὶ πολυτρόπως πάλαι ὁ θς λαλήσας καὶ τὰ ἑξς.
1.12 Κατήχησις περὶ τῆς ἐκ παρθένου γεννήσεως ἐκ πνς ἁγίου καὶ ἐνανθρωπήσεως
τοῦ χυ. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ ἡσαΐου· καὶ προσέθετο κς λαλῆσαι τῶ ἄχαζ λέγων καὶ
τὰ ἑξῆς. 1.13 Κατήχησις εἰς τὸν σταυρωθέντα καὶ ταφέντα. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ
ἡσαΐου· κε, τίς ἐπίστευσεν τῆ ἀκοῆ ἡμῶν καὶ τὰ ἑξῆς. 1.14 Κατήχησις περὶ τῆς ἐκ
νεκρῶν ἀναστάσεως τοῦ χυ καὶ τῆς εἰς οὐρανοὺς ἀνόδου, καὶ θρόνου τοῦ ἐκ δεξιῶν
τοῦ πρς. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς κορινθίους α· γνωρίζω δὲ ὑμῖν ἀδελφοὶ τὸ
ἐυαγγέλιόνμου καὶ τὰ ἑξῆς. 1.15 Κατήχησις περὶ τῆς δευτέρας ἐνδόξου παρουσίας
τοῦ χυ, καὶ ἀτελευτήτου βασιλείας, καὶ περὶ ἀντιχρίστου. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τοῦ
δανιήλ· ἐθεώρουν ἕως οὗ θρόνοι ἐτέθησαν καὶ τὰ ἑξῆς. 1.16 Κατήχησις περὶ ἁγίου
πνς τοῦ παρακλήτου. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς κορινθίους α· περὶ δὲ τῶν πνικῶν
ἀδελφοὶ καὶ τὰ ἑξῆς. 1.17 Κατήχησις τῶν περὶ ἁγίου πνς καὶ λοιπά. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ
τῆς πρὸς κορινθίους α ὧ μὲν γὰρ διὰ τοῦ πνς δίδοται λόγος σοφίας καὶ τὰ ἑξῆς. 1.18
Κατήχησις περὶ καθολικῆς ἐκκλησίας, καὶ περὶ νεκρῶν ἀναστάσεως, καὶ περὶ ζωῆς
αἰωνίου, καὶ περὶ ἄλλων κατηχήσεων καὶ ἐπίλογος σωφροσύνης. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ
τοῦ ἰεζεκιήλ· καὶ ἐγένετο ἐπ' ἐμὲ χείρ κυ καὶ ἐξήγαγένμε ἐν πνι καὶ τὰ ἑξῆς. 2.τ
Μυσταγωγικαὶ κατηχήσεις ε ἰωάννου ἐπισκόπου ἱεροσολύμων. 2.1 Κατήχησις
μυσταγωγικὴ, καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πέτρου καθολικῆς ἐπιστολῆς α· νήψατε,
γρηγορήσατε, ὅτι ὁ ἀντίδικος ὑμῶν διάβολος ἕως τοῦ ἀυτῶ τὸ κράτος καὶ ἡ δόξα εἰς
τοὺς ἀιῶνας τῶν ἀιώνων. ἀμήν. 2.2 Κατήχησις μυσταγωγικὴ περὶ βαπτίσματος. καὶ
ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς ῥωμαίους ἐπιστολ· ἢ ἀγνοεῖτε ὅτι ὅσοι ἐβαπτίσθημεν εἰς χν ιν
εἰς τὸν θάνατον αὐτοῦ ἐβαπτίσθημεν καὶ τὰ ἑξῆς. 2.3 Κατήχησις μυσταγωγικὴ περὶ
χρίσματος, καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς ἰωάννου καθολικῆς ἐπιστολῆς καὶ ὑμεῖς χρίσμα
ἔχετε ἐν ἑαυτοῖς ἀπὸ τοῦ ἁγίου καὶ τὰ ἑξῆς. 2.4 Κατήχησις μυσταγωγικὴ περὶ
σώματος καὶ αἵματος χυ. καὶ ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πρὸς κορινθίους ἐπιστολῆς α ἐγὼ γὰρ
ἔλαβον ἀπὸ τοῦ κυ ὃ καὶ παρέδωκα ὑμῖν καὶ τὰ ἑξῆς. 2.5 Κατήχησις μυσταγωγικὴ καὶ
ἀνάγνωσις ἐκ τῆς πέτρου ἐπιστολῆς α διὸ ἀποθέμενοι πᾶσαν κακίαν καὶ δόλον καὶ
καταλαλιὰν καὶ τὰ ἑξῆς.
1

 
Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

 

